[學佛][阿彌陀佛]我要沒有業障，他為什麼罵我不罵別人？

Ig:amitabha_hk

淨空法師：我要沒有業障，他為什麼罵我不罵別人？

佛菩薩教我們都看感恩的這一面，我們永遠以善意待人。他毀謗我，我感恩他；他障礙我，我感恩他；他陷害我，我也感恩他，為什麼？替我消業障。無量劫來到今生，生生世世哪有不造惡業的道理？善、惡都要報。天堂上是善的果報；地獄是惡的果報。既然造了業了，哪有不受果報的道理？

我一生感恩我的老師！我要沒有遇到這三位老師，我這一生苦，來生肯定是地獄，為什麼？這一生苦，他有怨氣、有怨恨、心不平，這種怨恨、不平就是墮地獄的因。遇到佛法之後曉得我們過去所想的全錯了。沒有學佛，人家罵我、人家侮辱我，我能接受嗎？不可能！肯定跟他吵架了。學佛之後才曉得，這是替我消業障，馬上就變了：他為什麼不罵別人，他罵我呢？我有業障，他替我消業障。讀到佛經上忍辱仙人遇到歌利王割截身體，沒有怨恨心！這是給我們做榜樣。我們受不了，他能受，凌遲處死尚且能受，沒有怨恨，其他的小的那些障難，那就無所謂了，忍人之不能忍，成就別人不能成就的大功大德。

所以這些人來是幫助你建立大功大德的，你怎麼能怨恨他？應當感恩，這才對。他做這個事情，將來是墮地獄的。你看，他墮地獄，幫助你提升了，能不感恩嗎？能不供他長生牌位嗎？我這個地方就有供，你去看，侯珏蛇的長生牌位，那個紅的就是的；楊老師的、李律師的，他們三個人長生牌位，我們天天給他迴向，感他的恩！我們無量劫的罪業怎麼消？所以你從哪個角度上去看，你才能看出事實真相。

佛教導我們，生生世世要存報恩心、要有慈悲心；決定不能有十惡、不能有五逆。五逆、十惡念頭都沒有，怎麼可以有行為？我有沒有批評過傷害我的人？沒有！無論他對我多大傷害，我不放在心上。有人甚至於拿給我，登在報紙上、登在雜誌上的，剪下來寄給我看。我怎麼處理？我把它折疊起來，放在韋陀菩薩座下，韋陀菩薩處理，我看都不看一眼。永遠保持自己清淨、平等、覺，佛教我們的，不受外面環境干擾。

我接觸的靈媒也很多，透給我很多的信息，我相不相信？我相信經典上教給我的教訓、教給我做人處事的道理，就是三皈、五戒、十善、六和、六度、四攝法，我依教奉行。我跟釋迦牟尼佛，釋迦牟尼佛介紹我跟阿彌陀佛，我就跟定了。阿彌陀佛在哪裡？這部經就是阿彌陀佛，這個註解就是阿彌陀佛。所以我對於夏蓮公、黃念老無比的尊敬，我的講堂、攝影棚永遠供他們的照片，天天見面、念念不忘

（本篇恭錄自《2012淨土大經科註》第575集）

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

善哉善哉